鳥山明：女兒因《銀魂》惡搞才看我的《龍珠》

說到日本少年漫畫界的至尊級人物，鳥山明絕對能夠當得起一切榮譽。而他創作的《七龍珠》基本上也是每一個動漫迷都曾經看過、或者至少也是聽說過的吧？

不過近日，老爺子卻在寫感言的時候感謝《銀魂》，理由居然是“這部作品讓我的女兒去看《七龍珠》了”。

從網友提供的圖片上可以看到，鳥山明表示：“我的女兒是《銀魂》的超級粉絲。買了一大堆周邊之類的東西。而說到她父親的漫畫則根本沒有興趣，她只喜歡不斷地看《銀魂》。有一次，我發現她罕見地拿著《七龍珠》在看，還以爲怎麽了呢，結果她表示只是想看看《銀魂》裏面NETA的原出處而已。空知老師，謝謝你了。”

而對此，空知英秋也在下面的評論當中表示：“鳥山明老師，不，應該說您的女兒……亦或者稱呼她爲公主？總之真的謝謝了

gintama

銀他媽！

結果她表示只是想看看《銀魂》裏面NETA的原出處而已。空知老師，謝謝你了。”

終於唔洗送禮盒賠罪